學術性討論各種示威策略的成效

先看：

可用於送中的論點：
參加度遠遠超過3.5%，贏面應該大（但中共是納稅黨以外史無前例的對手）
香港算是和勇不分的先例，但國際戰上勇武容易讓外國割。
三罷是最有力的春袋。
黃色經濟圈（罷賣）在南非推倒apartheid非常見效。

個人認為和理非是唯一能持久的抗爭方法，勇武一旦淪為恐怖主義就注定失敗（所以暫時都還好）。在這戰，勇武是推動和理非遠遠超過3.5%的原因。
遊行能集氣和量度整體支持度，但是對大部分人來說時間成本大，只能幾個星期做一次。

黃色經濟圈最為重要，原因是參加門欄低，能容易每天參與，而且每次懲罰或罷賣都有實體的功效，容易拉攏新的和理非積極參加。人是感情動物，一旦開始了習慣罷賣，就等同於投資了精神時間去支持這場運動，就越想贏，就越繼續罷賣。現在要做的，就是一定要降低參加黃色經濟圈的門欄（商家容易加入，市民有清晰的指引，儘快劃分所有產品分類）。

應該說得更清楚：
對大部份人來講，要保持參與度，很難單靠信念／憤怒這些。罷賣對比遊行，更有實體即時可見實實在在的成效。

自推